葉劉：我本土過很多現在的本土青年

新民黨主席及立法會議員葉劉淑儀表示自己是土生土長的香港人，希望可以繼續為香港服務，所以仍然留在香港政界。她指香港缺乏政治人才，又說如果候任特首林鄭月娥邀請她加入行政會議，她會很認真考慮。

葉劉淑儀今早在商台節目上說，「我本土過很多現在的本土青年」，因自己在香港生活的時間比他們長很多，對香港本土歷史的了解也多很多，希望可以繼續為香港服務。

對於下屆政府的組班問題，葉劉淑儀說候任特首林鄭月娥曾明示或暗示很多梁班子官員不會留任，除了財政司長陳茂波，她相信陳會留任。她表示林鄭月娥應該會想盡量擺脫梁振英的影子，但組班有難度。

就報道指有4名公務員將會加入下屆政府班子，葉太表示對此感到高興，相信他們都是較穩健的人選，自己收到的消息亦與報道差不多。她認為公務員熟書而且背景清白，會較穩健。

她又提到商界人士會認為加入政府任官員的薪金低而且有很大壓力，而且家人都會受到壓力。她又認為香港缺乏政治人才，而政治人才的特質就是有承擔、願意犧牲等。

至於行政立法關係，葉劉淑儀指林鄭月娥說過會多點到立法會，她認為這是好事，但毋須每個月都去。她又提到林鄭月娥據聞會招攬民主黨羅致光加入班子，她認為姿態上是好事，但亦了解民主黨的投票立場仍以7位議員為主，所以仍有鴻溝。

葉太被問到下屆政府會否加入行政會議，她指這要由林鄭月娥決定。她不點名提到現已退黨的田北辰非常反對她加入行會，但現時黨內普遍支持她入行會，又說與林鄭月娥「傾過下」，如得到邀請會很認真考慮。

本土賣港精神

有冇幫佢地起機

HJ2Q賓周都損

唔J葉劉唔通J游B咩

老老柒柒，連登成日有班友話移民又成
葉瘤分分鐘真係本土過呢班撚樣

呢樣係

要本土選民支持未扮下本土囉
支持得廿三條 好人有限

ching又有d道理

港人港地仲唔譴責本土派議員葉劉淑儀？

一路高叫本土一邊叫人移民

本土派輸到甩褲
做咩仲出嚟鳩 up 本土

葉劉輸開

另外溫和泛民有人buy葉劉變本土